#Un serveur local

Pour éxécuter notre sketch en évitant des adresses de type file://, mais bien en reproduisant les contexte final de notre sketch (qui sera le web), nous allons lancer un serveur local, auquel nous allons accéder via le protocol http. Il existe pour cela plusieurs solutions. Pour la plupart d'entre elles, nous utiliserons le terminal.

Lancer un serveur avec Python



Lancer un serveur avec Node.js

Lancer un serveur via un éditeur code

Utiliser MAMP, etc...